\begin{quote}
\hrulefill\par\vspace{2mm}\par
{\bf Consignes}
Pour chacun des énoncés suivants :
\begin{itemize}
\item construis une figure {\em à main levée et au crayon gris} dans la colonne centrale du tableau;
\item construis une figure {\em aux instruments et au crayon gris} dans la colonne de droite du tableau;
\item construis, à l'aide du logiciel, la figure à l'écran puis bouge les points !
\end{itemize}
\par\hrulefill
\end{quote}
\renewcommand{\arraystretch}{1.25}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{5cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place deux points $A$ et $B$. Trace la droite $(AB)$.
  \par Place un point $C$ sur la droite $(AB)$.
  \par\vbox to1cm{}&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }} \includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-4}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{5cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place deux points $A$ et $B$. Trace le segment $[AB]$.
  \par Place un point $C$ sur le segment $[AB]$.
  \par\vbox to1cm{}&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }}\includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-5}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{5cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place deux points $A$ et $B$. Trace la droite $(AB)$.
  \par Place deux points $C$ et $D$. Trace la droite $(CD)$.
  \par Place le point d'intersection des droites $(AB)$ et $(CD)$. Il s'appelle $E$.&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }} \includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-2}\hfill\includegraphics{b-4}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par\ding{34}\raisebox{4pt}{\hbox to0.95\linewidth{\hrulefill}}
\begin{multicols}{3}
\dispo{1}{\includegraphics{a-1}}{\dotfill\par\dotfill}
\par\vspace{2mm}\par\dispo{1}{\includegraphics{b-1}}{\dotfill\par\dotfill}
\par\columnbreak\par\dispo{1}{\includegraphics{b-4}}{\dotfill\par\dotfill}
\par\vspace{2mm}\par\dispo{1}{\includegraphics{b-5}}{\dotfill\par\dotfill}
\par\columnbreak\par\dispo{1}{\includegraphics{b-2}}{\dotfill\par\dotfill}
\end{multicols}